保監處清剿2萬支那假學歷保險sales

香港保險從業員的人數過去10年之間，膨脹至接近十萬大軍。保險業生意額也逆市飆升，去年首三季，單是向內地客戶發出的新保單保費，達489億港元。內地市場肥美，不少保險公司刻意招攬新來港人士兜生意，有分區團隊創下十億生意的輝煌紀錄。但賺錢背後牽涉不當手法。保險監理處最近接連收到「新移民」保險經紀偽冒學歷的投訴。由於背後牽涉龐大利益及影響專業形象，保監處下令3個監管機構進行大清洗，勒令所有持內地學歷的保險中介人，要向國家教育部取回「學歷認證報告」，交不出報告的，最嚴厲後果會被吊銷牌照，估計牽涉接近二萬人。

文：簡淑明

保險從業員人數在過去十年暴升，由於入行的學歷，只要求香港中學程度或國內高中或中專程度便可。吸引了來自不同行業及背景的人士加入。而各大保險公司每年也在招聘會(下圖)各出奇謀招人，安排上堂考試，讓他們完成保險中介人資格試卷一及卷三的考試後，立即披甲上陣。覬覦內地有大批「大款」，來港購買保險，保險公司尤其落力招攬新移民，結果從業員的背景變得千奇萬怪，當中以大媽們最人馬疊疊。

有在行內工作廿年的資深保險從業員形容，業界出現了史無前例的「中港矛盾」，保險公司招攬了很多大媽入行，她們廣東話不純，很明顯學歷不高，但勝在國內人脈廣、親友多，能幫公司招徠很多生意，因此縱容她們以非常手法招客。「甚至明知她們是透過駁腳去招生意，根本不認識客戶，客戶也不認識她，但也隻眼開隻眼閉。因為內地經濟條件轉好，新客動輒可以簽數以千萬元的保單，有些分區招聘了1,000名新移民入來做，一年可為公司簽到12億的保費，一張單可以是我們本地人的30甚至40倍，而頂頭的地區總監，一年收入高達4億幾。公司當她們如珠如寶，年尾開派對，是拿10顆3卡鑽石戒指及鑽石手錶出來抽獎用。」

據悉，保險業監理處在今年初接獲投訴，指一間保險公司大量聘請的保險經紀中，裡面有多達一成半以上是持假學歷，全都是新移民，要求保監處正視。該處立即召見有關發牌機構，要求他們全力調查。

保監處發言人向本報證實，近期發現人壽保險代理以虛假學歷文件作申請登記的個案有增加趨勢，尤以內地中學畢業證書為主，因此要求人壽保險公司加強代理招聘的監控措施，並建議以下列方法核實內地學歷的真確性，包括由內地教育部指定機構(例如中國高等教育學生信息網(學信網)或中國學位與研究生教育信息網(學位網))發出的認證報告；由內地認可的公證處發出的公證書；或由相關學校或教育局發出的確認信。

負責有份發出保險從業員牌照的香港專業保險經紀協會主席麥順邦承認，業內近年確實出現這種光怪陸離現象。單是目前約五千位業務代理中，估計有一成新來港人士的學歷是偽造的，若果是一般保險從業員的數目，更不止此數。

業內人士估計，打假學歷是第一步，6月成立的保險業監管局，未來還要打大老虎。「有些保險經紀的經營手法很進取，尤其是透過駁腳去找生意，陸續有內地客來港投訴，聲稱當初買的投資保險計劃，與經紀口中提及的回報數字完全不符，而裡面牽涉的回報額落差是以千萬甚至億計。」

國家教育部也是假的

懷疑好多保險公司一早知
不過唔撚理，反正都只係靠人脈拉客

擺明就係拎個學歷搵生意 公司比佢當牌面用

都有可能, 保險公司肯定扮傻話「我都係受害者, 我比佢地呃, 我無專業或時間去VERIFY」

最緊要爆數, 乜野都係假

唔通係中國人壽?

10萬人做保險
香港先唔到400萬勞動人口
40個人入面有1個做保險 痴撚線

都係呃大陸人姐

估下邊個請得最多

支那禁止碌卡買保險之後

港共乜撚財金管理局不嬲圍威喂公帑養人老婆仔女，厄到水尾先做下野大龍鳳咁嗟！！！

target customer 包埋支那人

其實無乜作用

銀聯卡可以係支那國外碌都係近數年既事

係呢樣野出現之前, 支那人已經一直大規模咁走錢落黎

透過地下錢莊去做

依家只係還原基本步, 重新使用地下錢莊而已

你諗下保險佬隨時多過餐廳侍應+廚師

其實好多間都係咁

都不分支那背景定外資背景

只要你有客有數, 保險公司話知個sales係生蕃食人族

真係多垃圾

香港係支那一部分
假學歷有乜問題

保險公司要人頭 要學歷把撚

其實有唔少係掛人頭既「影子agent」黎
正職係餐廳侍應、廚師唔出奇
佢個註冊數字近10萬, 其實真正全職做, 又活躍既sales,
可能得2萬至3萬